周小川：貿易戰對中國影響不大✌🏻

中國人民銀行前行長周五（7日）參加義大利安博思論壇（Ambrosetti Forum）時接受財經網站CNBC訪問表示，中美貿易戰不會對中國經濟產生巨大影響。

他說：「我們用數學模型計算貿易戰的負面影響，並不很大，也不顯著。對中國經濟的影響不到半個百分點。」

今年剛剛退休的周小平說，中國的回應會是迅速將貨物銷往其他國家，這也是中國人民銀行向中國國家主席習近平提出的建議。

周小川補充說：「最糟不過是，中國不再向美國市場出口5000億美元商品，然後再看可以多快的將這些外銷產品多元輸往其他國家。我認為中國的動作可以很快。」

然而，周小川警告，經濟模型無法加計中國內部市場情緒的快速變化。他指出：「我們看到雷曼兄弟事件的發生。突然出現恐慌和危機蔓延，所以這類事情不容易分析。」他稍後又說，以每年6%的成長率加上浮動匯率，中國經濟有能力抵禦外部衝擊。

自6月中旬美國公布要對中國進口產品課徵關稅以來，中國的滬深300指數重挫13%，美國標普500指數卻上漲4%，周小川認為，貿易戰雖是股市暴跌的「重大原因」，但也有一些國內原因在起作用。

他解釋：「中國經濟面臨策略轉變，從快速城市化進程轉變到新的形式，需要從各種國營部門改為多元化發展，還有很多會造成污染的上市公司，投資人如今不喜歡這些股票。」

沒事兒 沒事兒

直頭係負影響啦

中國人民喜迎貿易戰

嬴嬴嬴✌🏻✌🏻✌🏻

大陸人喜迎物價飆升、人仔眨值、凍薪失業

中國用算盤計數係勁過美國用超級電腦計既

然啦

銷往其他國家？
非洲定一帶一路國家，
人地買得起咩？

記住賬先，永世唔還

通常官方出聲果陣，代表開始出事
周邊國家就黎屎都冇得食，你銷去邊呀？銷去地府呀？

最大影響係佔中

邊度可以接你5000億貨

支那傻鳩又喺度自慰

沒事兒

轉返去内銷，強制啲人去買，銀行自動過數，0關稅，又贏

好多人都唔知個贏字點寫